\section{Accept test}
Sidst i sprint tre ville vi gerne have haft vores produkt owner og en sælger til at lave en række Accept test som vi har skrevet. Formålet med disse tests er at få produkt owneren til at teste om produktet lever op til hans krav. Der er ofte langt fra beskrivelserne i user stories til det brugerne rent faktisk mente. Ved hele tiden at have vist de nye metoder i vores sprint reviews burde der ikke være så mange overraskelser på den front. Det er mere funktionelle fejl, og test om brugerne kan finde ud af brugergrænsefladen. Ud fra den respons vi ville have fået kunne vi have planlagt vores fjerde sprint med de rettelser og eventuelle fejl der ville blive fundet ville finde. Vi vil starte med at teste nogle af systemets vigtigste funktioner. 

Vi nåede desværre aldrig at få sat vores accept test i gang. Vi ville gerne have lavet en bruger til de to testere, og så egentlig bare sætte dem foran systemet og lade dem køre vores accept tests igennem. De skal selvfølgelig tage noter omkring hvordan de oplever at bruge systemet. Samt skrive de fejl ned de oplever, og eventuelle måder tingene kan gøres smartere for dem. 

Vi mener det er vigtigt at dem der rent faktisk skal bruge systemet er med til at teste det.

\subsection{Filter Leads}
Denne metode bruges til at filtre leads i oversigten. På den måde kan man finde frem til præcis de leads man ønsker at skulle arbejde med.

\begin{itemize}
\item Gå ind på Leads oversigt siden
\item Find alle Leads med post nummer mellem 9000 og 9400
\item Derefter filtre dem fra 
\end{itemize}

\subsection{Upload CSV}
Her kan man uploade en række leads i en CSV fil. På den måde kan man oprette mange leads afgangen frem for et.

\begin{itemize}
\item Gå in på Leads oversigt siden
\item Upload udleveret CSV fil til systemet
\item Vælg de Leads blandt CSV-dubletterne der er rigtige
\item Godkend de valgte leads
\item Vælg de Leads blandt DB-dubletterne der er rigtige
\end{itemize}

\subsection{Find Lead Details og Kontakt Details}
Her finder vi detaljer omkring et bestemt lead og dens kontakter. 

\begin{itemize}
\item Sorter firmaerne så kun Leads bliver vist i menuen til venstre
\item Find stamdata omkring leadet ved at klikke på navnet
\item Find stamdata omkring en Kontakt fra leadet ved at klikke på navnet i højre side
\item Find og læs en note ved at kigge på note historie
\item Opret en note omkring firmaet ved at klikke på note knappen
\item Ret i firmaets stamdata ved at klikke i feltet der skal rettes
\end{itemize}
